人造肉減少全球變暖，點解嘅？

美國人造肉或年底走上餐桌
03月07日(三) 20:40

Just公司出品的人造牛肉。（Just公司圖片)

《環球科學》雜誌報道，2018年底，在美國餐廳的菜單上，可能就會多一項人造肉的選擇。美國Just公司代表蒂特里克（Josh Tetrick）表示，2018年底，人造乾淨肉（clean meat）將可能出現在美國和亞洲國家的各大餐廳。

Just公司從事動物幹細胞乾淨肉的培育。蒂特里克稱，第一批面向餐廳的人造肉包括雞塊、香腸和鵝肝。雖然最終售價還未落實，但肯定較現存的人造肉便宜很多。

目前市場上已有不止一家公司致力於人造肉的開發，微軟創始人蓋茨和維珍航空創始人布蘭森曾投資1.7億美元生產人造肉。但人造肉的造價昂貴。三藩市的一家人造肉公司曾製造450克牛肉，造價1800英鎊。

2013年，世界上第一個用該技術生產出的人造牛肉漢堡，造價達24萬英鎊。但是隨着技術的精進，人造肉的價格正在下降。報道稱，人造肉將於2021年全面推向市場。

人造肉有另外一種叫法：乾淨肉，意味着在生產肉的過程中不耗費飼料和水，也不需要進行垃圾廢物處理。研究人員通過提取動物的干細胞進行培育，生產過程全部在實驗室內完成。一些環保人士認為，該產業可能是減少全球變暖的關鍵，研究預測，該生產過程可將有害溫室氣體排放量減少96%。

一些專家稱，制定乾淨肉衛生標準需要時間，所以向餐廳供應這種肉還需要1-3年時間；而最近一項調查顯示，有三分之一的美國人願意定期吃人造肉或者用人造肉取代養殖肉類。

有人造肉->唔會再佔中->全球變暖減慢

聽屈女士講

唔洗養咁多動物

屈女士解釋全球變暖原因係佔中造成 最衰佔中

認真答 啲牛放屁同排泄物釋放出黎嘅甲烷係全球暖化嘅一個因素

不過佔中當然關事啦

中4農業同中5全球暖化都有教
反芻會產生大量甲烷>全球暖化
咁簡單都要問

養牛同食牛都會排放溫室氣體

咁其實好明顯唔係樓主問
係佢直接quote報紙標題姐

冇人養牛 牛皮供應少
皮革製品價格上漲

如果有方法收集牛排放嘅甲烷做燃料就fatfat 了

佔中那年剛好碰著人造肉研究，你懂的